%
% FIT2014
%

\documentclass[a4j,twocolumn]{jarticle}
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
%\usepackage{latexsym}
%\bibliographystyle{ipsjunsrt}
\setlength\intextsep{10pt}
\setlength\textfloatsep{10pt}
% ヘッダー・フッターの定義
%\chead{Forum on Information Technology 2014　　第13回情報科学技術フォーラム}
%\cfoot{}
%\lhead{}
%\rhead{}

\usepackage{amsmath}

\makeatletter
\def\section{\@startsection{section}{1}{\z@}{2ex plus .2ex minus .2ex}%
			{.5ex plus .2ex minus .2ex}{\large\bfseries}}
\def\thesection{\arabic{section}.}
\def\subsection{\@startsection{subsection}{1}{\z@}{.7ex plus .2ex minus .2ex}%
			{.5ex plus .2ex minus .2ex}{\normalsize\bfseries}}
\def\thesubsection{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\def\thefootnote{\fnsymbol{footnote}}
\makeatother

\def\baselinestretch{0.8}

\makeatletter
\renewcommand{\@cite}[1]{\textsuperscript{#1)}}
\makeatother

\setlength{\textheight}{25.5cm}%297-30-27 - 5
\setlength{\textwidth}{17.8cm}%210-18-18 - 10
%\setlength{\headheight}{0.3in}
\setlength{\headsep}{0.3in}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.9cm}%+3
\setlength{\evensidemargin}{-0.9cm}%+3
\setlength{\columnsep}{7mm}
\addtolength{\topmargin}{- 1.8cm}

% local settings
\def\fgref#1{\figurename\hskip1ex \ref{#1}}
\def\tbref#1{\tablename\hskip1ex \ref{#1}}
\def\eqref#1{式(\ref{#1})}
% end of local settings


\begin{document}
\pagestyle{empty}
\thispagestyle{empty}

%************************************************%

\section{提案手法の実装}
%実際にはこんな感じだよ
%各装置の説明少しずつ
本提案手法を用いたプロトタイプシステムを実装する．
プロトタイプシステムにおいて，手のジェスチャーの取得にはLeapMotion\cite{leap}の3D深度センサーを使用した．
また，AR環境を実現するために実空間の映像をステレオカメラであるOvrvision\cite{ovrvision}を用いて取得する．
Ovrvisionから取得した映像とLeapMotionの3D深度センサーから取得した手の情報を使用して組み合わせることで3D表示を行い，AR環境を実現する．
実現したAR環境の映像をHMDである，OculusRift\cite{oculus}上に表示する．
OculusRift上に表現したAR環境において，仮想オブジェクトを操作する．
光環境の制御情報を内包した仮想オブジェクトに連動して，実空間の照明を制御する．
\fgref{fig:fig3}に本稿におけるプロトタイプシステムを実装したイメージを記載する．

\begin{figure}[t]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=80mm, bb=0 0 1152 864]{img/photo4.jpg}
		\vspace{-3mm}
		\caption{使用イメージ}
		\label{fig:fig3}
	\end{center}
\end{figure}

%例考える
本稿における仮想オブジェクト連動型照明制御手法を実装したシステムでは，
色のついた仮想オブジェクトを選択した時に，実空間上におけるLED照明をそのオブジェクトと同じ色で点灯させることによって，色のついた仮想オブジェクトと現実空間との親和性と高めることができる．
たとえば，それぞれ256段階のRGB値において，（255, 0, 0）である赤色の仮想オブジェクトを選択するとき，照明も赤色（255, 0, 0）で点灯させる．
このとき3Dグラフィックで描かれたAR環境上に表示される仮想オブジェクトはユーザにとっては本来の色とは異なった色に知覚される．
また，照明に照らされた仮想オブジェクトの周囲の実空間の色においても照明の色のまま知覚できるわけではない．

白い紙を用意し，照明を（255, 255, 255）の白色で点灯させる．
このとき，ユーザに見える色は（255, 255, 255）の白色であった．
さきほどの例に習い，AR環境に赤色（255, 0, 0）の3Dオブジェクトを用意し，照明を赤色（255, 0, 0）で点灯させた．
この場合のユーザに表示される\fgref{fig:fig5}に示す画面をキャプチャし，RGB値を取得したところ，中心の赤色の仮想オブジェクトは（193, 0, 0），本来であれば白色である，仮想オブジェクトの周囲のRGB値は約（253, 85, 56）であった．

次にこれらの色差を求める．
色差はRGB値からXYZ値に変換し，XYZ値からLab値に変換し，Lab3次元空間における距離を計算することで求めることが出来る．
sRGB方式において，RGB値からXYZ値に変換すると，それぞれ（79.59, 41.03, 3.72），（144.84, 118.62, 68.24）である．
これをさらにXYZ値からLab値に変換すると，
それぞれ（70.19, 97.48, 77.40），（106.79, 43.34, 23.98）となり，
この2値間の距離は84.40である．
Lab方式での色差は最小が0，最大が約326であることから，距離84はLab方式では近い色にあたると言える．

このように，同じRGB値を用いて仮想オブジェクトを配置し，照明を点灯することで仮想オブジェクトと実空間の境界の色の差を少なくすることができた．

\begin{figure}[t]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=80mm, bb=0 0 554 417]{img/RedOnWhite.jpg}
		\vspace{-3mm}
		\caption{実験画像}
		\label{fig:fig5}
	\end{center}
\end{figure}

%\begin{figure}[t]
%	\begin{center}
%		\includegraphics[width=80mm]{img/photo2.eps}
%		\vspace{-3mm}
%		\caption{使用した装置}
%		\label{fig:fig4}
%	\end{center}
%\end{figure}

%\begin{figure}[t]
%	\begin{center}
%		\includegraphics[width=80mm]{img/struct.eps}
%		\vspace{-3mm}
%		\caption{システム構成図}
%		\label{fig:fig1}
%	\end{center}
%\end{figure}

%\begin{figure}[t]
%	\begin{center}
%		\includegraphics[width=80mm]{img/oculus.eps}
%		\vspace{-3mm}
%		\caption{OculusRift装着時}
%		\label{fig:fig2}
%	\end{center}
%\end{figure}



\small
\bibliographystyle{junsrt}
%\bibliographystyle{ipsjunsrt}
\bibliography{bibliography}

\end{document}

%************************************************%

